【KO消費死者論】烈士以死明志 我們責任是宣揚他們的理想

/陳雲：大丈夫之氣概。殉道也有，殉國也好，香港0615和0629有兩位殉道者。（連帶之前不大確定的浸會大學自殺抗議一地兩檢的學生，共三位了。）
清朝的譚嗣同，越南的自焚僧人，西藏的殉道者，台灣的鄭南榕先生，近代每一個地方爭取尊嚴，都免不了出現殉道者。不要怪他們看不開，他們已經放開了生命來追尋尊嚴。他們要得到的，該是傳揚、紀念和尊重吧。
故此，我在昨晚的帖文說，香港建國之後，將他們的牌位列入忠烈祠。
他們不是被考試壓力逼死的學生，而是以死明志，有絕筆為憑，甚至在跳樓自殺之前，於璧上題字，壓得我們透不過氣來。我們總是以心理衛生、小庶民的情況來量度大丈夫的氣概。也難怪，幾十年來，極權政府的心理牧養和知識麻痺，是有效果的。偉人來了，我們躲避，我們嘲笑，我們說千萬不要有其他人效法。我們已經變得不正常了，不懂得尊敬偉人。
當然啦，在這個時候，不該死的，不要死。要成為建國英雄，不是成為建國先烈。建國先烈，一個已經嫌多。重要的是建國，之後設立敬拜歷代香港先賢的宗廟和紀念烈士的忠烈祠。/
什麼是消費死者?叫人血債票償的人
我們責任是弘志

推